# เมืองเล็กในสวิตเซอร์แลนด์เตรียมเปิดให้จ่ายค่าสาธารณูปโภคด้วยBitcoin #
ถึงแม้ประเด็นเรื่องจะยังคงเป็นปริศนาต่อไปแต่การยอมรับสกุลเงินดิจิทัลอย่างเริ่มขยายมากขึ้นเรื่อยจากบริษัทภาคเอกชนและภาคธนาคารล่าสุดไปยังภาครัฐแล้วเมื่อเมืองออกเสียงว่าซุคในสวิตเซอร์แลนด์ประกาศจะทดสอบการจ่ายค่าสาธารณูปโภคและค่าธรรมเนียมด้วยสกุลเงินตั้งแต่วันที่
กรกฎาคมไปจนถึงสิ้นปีนี้โดยจำนวนเงินจะต้องต่ำกว่าสวิสฟรังก์หรือประมาณบาทเท่านั้นถึงแม้จะเป็นเมืองเล็กที่มีประชากรอยู่ราวหมื่นคนแต่เทศบาลของเมืองระบุว่าต้องการแสดงให้เห็นถึงการเปิดรับเทคโนโลยีใหม่และแสดงให้เห็นถึงข้อดีของสกุลเงินดิจิทัลสกุลนี้โดยในช่วงปลายปีจะมีการประเมินผลและพิจารณาโครงการนี้อีกครั้งที่มา
Satoshi Nakamoto Bitcoin Zug Bitcoin Zug Engadget 